% !TEX root = ../main.tex
\clearpage
\section*{Introdução}

Vanguarda 44 nasceu para entusiastas de jogos de tabuleiro, do tema da Segunda Guerra Mundial e de história militar. É um jogo de miniaturas de escaramuças, inspirado na mecânica de Bolt Action, jogado por 2 pessoas --- cada uma comandando seu próprio exército em cenários históricos da Segunda Guerra Mundial --- com regras pensadas para serem rápidas de aprender e ricas o suficiente para recompensar decisões táticas. Este livro reúne as regras fundamentais e avançadas necessárias para jogar partidas completas. Vanguarda 44 é uma franquia com mais de um jogo planejado --- este livro cobre especificamente o Wargame de miniaturas; outros produtos na mesma ambientação (incluindo um RPG de mesa) podem ser anunciados no futuro.

O jogo utiliza rolagens de dados d6 para quase todas as ações. O mecanismo central está apoiado em dois pilares: os Pontos de Comando, que determinam quantas unidades você consegue ativar por turno, e o Dado de Stress, que representa o medo e a supressão no campo de batalha.

O objetivo de cada partida varia de acordo com o cenário escolhido --- este livro traz um conjunto inicial de cenários e suas condições de vitória (Parte VIII). No futuro, a intenção é expandir o Vanguarda 44 com mini-livros de expansão, trazendo campanhas e cenários históricos específicos --- batalhas reais, frentes de guerra particulares e forças especiais --- para quem quiser aprofundar ainda mais a experiência.

\subsection*{O que Você Precisa para Jogar}

\begin{itemize}[leftmargin=1.2cm]
  \item Miniaturas de infantaria pintadas --- pelo menos dois Esquadrões (cerca de 10 homens cada), um para cada jogador, mais os Oficiais e Times de Suporte que quiser incluir.
  \item Dados de 6 faces (d6) em quantidade --- pelo menos 20 a 30 por jogador, já que o disparo em massa rola vários de uma vez.
  \item 1 dado de 6 faces vermelho por unidade que puder entrar em Stress (o Dado de Stress, veja Parte III).
  \item Um saco ou recipiente opaco, mais 1 Dado de Ordem colorido (a cor do seu exército) para cada unidade em campo.
  \item Fita métrica ou régua, medindo em centímetros.
  \item Terreno de mesa: uma área de jogo de aproximadamente 183cm x 122cm (6' x 4'), com 6 a 8 peças de terreno (árvores/bosques, edifícios, muros, cercas).
  \item Este Livro de Regras --- ou, para partidas mais ágeis, o Guia Rápido e os Cartões de Referência.
\end{itemize}
